+++
layout="docs"
title= "Phpstorm"
description = "un IDE professionnel"
group= "ide"
section="apprentissage"
toc= true
date= "2023-05-15T12:38:05+02:00"
draft= false
+++
PhpStorm est un éditeur pour PHP2, HTML, CSS et JavaScript, édité par JetBrains.

Il permet d'éditer du code PHP pour les versions à partir de la 5.3.

C'est un excellent éditeur que vous pourrez installer sur votre ordinateur. 
Malheureusement, il ne peut pas être utilisé en version portable.

Jetbrains vous permet d'obtenir une licence gratuite, étudiant, sur ce [lien](https://www.jetbrains.com/shop/eform/students).
{{< callout >}}
Choisissez bien l'option `Official Ddcument`, uploadez votre carte d'étudiant ou votre certificat de scolarité
{{< /callout >}}